比特犬攻擊2母女 男子奮勇救人慘遭咬死

澳洲一名40歲男子阿瑪托（Colin Amatto）為了保護一對母女，犧牲自己阻擋2隻正猛烈攻擊她們的惡犬，男子的耳朵、頭、胸和腹部有多處被咬傷，心搏停止，家屬忍痛決定拔管，「希望給他一個英雄式的送別。」

綜合外電報導，這起惡犬襲人事件發生在雪梨西部一處郊區。1月24日，39歲的母親帶著10歲女兒衝到鄰居歐法（Daemgalo Ofa）家求救，當時兩人的手和背部都受了傷，渾身是血，原來是被2隻惡犬攻擊，其中一頭為美國史塔福郡梗犬(American Staffordshire Terriers，比特犬的一種)。

阿瑪托為了搶救這對母女，獨自與惡犬搏鬥，結果在自宅中被咬成重傷緊急送醫，肇事的2隻狗在動物組織協助下被注射鎮靜劑，隔天實施安樂死。但阿瑪托傷勢過重，沒能撐過來，本月1日下午，阿瑪托在家人圍繞下拔管辭世，家人在網上設立了籌款頁面，希望替阿瑪托的葬禮集資。

據悉，這2隻狗的主人是阿瑪托的30年好友莫雷（Dave Murray），案發前鄰居還曾見過阿瑪托和狗狗一起睡覺。阿瑪托的小舅子福克斯（Brendan Fox）表示，「他救了2個人，如果他沒有挺身而出，誰也不知道會有什麼後果。所以就這點來說，他是一個英雄。」

福克斯說，家人並未因狗狗咬死阿瑪托而責怪莫雷。而莫雷的妻子表示：「他認識這些狗已經很長時間了，我們也不知道究竟發生了什麼事情。」警方目前仍在調查這起案件。（即時新聞中心／綜合報導）

隻狗咁撚勁
睇圖個男人都唔似弱雞呀

一咬就唔放 係咁扯住 失血過多好快死

不嬲都覺得養狗都算
養pitbull之類真係仆街黎
日日話唔咬人唔咬人
一咬人個陣根本阻止唔到
睇過條片 幾個消防員射曬水槍都拉唔開兩隻pitbull

養得pit pull 就係想佢咬人啦
通常啲MK死窮撚最鍾意養

唔係話幫隻狗
但係個老母事後拒絕同警方談話

動物膠去晒邊

狗係勁係把死人口 佢一咬住你就唔放 何况2隻

所以槍權真係好重要

狗界nigga

香港多唔多人養pitbull?

正常危險狗種同格鬥狗種香港唔養得

見人養應報警

一嘢轟撚死呢d癲狗就岩 10:20